流感高峯期 料最快月底結束

流感高峯期 料最快月底結束

港聞

黃加慶

【本報訊】冬季流感高峯期已持續逾兩個半月，衞生防護中心黃加慶指留意到最近多項監測數據，例如學校及院舍爆發數字、因流感入院比率等都持續回落，反映疫情已緩和，料本月底至下月初就會結束流感高峯期。

共殺367人

截至前日，今冬流感共殺367人，是去年冬季高峯的8.7倍。至於夏季流感高峯會否提早來臨，黃指難以預料，但據經驗，冬季流感疫情較嚴重，夏季疫情或會較輕微。中心疫苗可預防疾病科學委員會主席周鎮邦則指，今冬歐美等地流感疫情同樣嚴重，或與嚴寒天氣較多有關，但與往年相比，感染個案「唔算特別多」。他又指現時需留意澳洲疫情，才能較有根據地預測本港夏季流感形勢。今冬有20名兒童因嚴重流感而曾留醫深切治療部，當中2人死亡。

中大醫學院兒科學系教授韓錦倫則指，根據經驗，夏季流感高峯其間，不論流行甲型或乙型流感，相對該年冬季，兒童嚴重流感個案或死亡數字都會較低。但他強調不代表小朋友或家長可掉以輕心，因腸病毒、手足口病等將開始活躍，市民仍需時刻注意衞生。

■記者于健民

相關新聞
政府派員打疫苗 料200校參與
港聞 5小時前

跟住又夏季流感